PHPLint - это программа для проверки исходных программ PHP 5 (целевая версия 5.6) и PHP 7 (целевая версия 7.4),
написанных на
самом PHP. Результатом этой проверки является подробный отчет и, возможно, сгенерированная документация о
проанализированных источниках. PHPLint превращает свободно типизированный язык как PHP в строго типизированный язык.
PHPLint может работать на любом компьютере, для которого доступен интерпретатор PHP, включая Linux, Macintosh и Windows.
Также включена комплексная библиотека пакетов и классов общего назначения под названием "Стандартная библиотека PHPLint"
.

### Установка

Чтобы установить PHPLint в свой проект на основе Composer, добавьте репозиторий пакетов PHPLint в файл composer.json:

```json
{
  "name": "myvendor/mypackage",
  "repositories": [
    {
      "type": "composer",
      "url": "https://www.icosaedro.it/phplint"
    }
  ]
}
```

А затем требуется пакет icosaedro.it/phplint:

```shell
composer require icosaedro.it/phplint
```

Создайте файл с именем hello.php в каталоге PHPLint, используя предпочтительный текстовый редактор, содержащий этот
исходный код:

```php
<?php

echo "Привет, мир! \N";

```

Затем откройте терминал, измените каталог на каталог PHPLint и введите эту команду, чтобы выполнить программу выше:

```shell
(Linux) ./php hello.php

(Windows) php hello.php
```

Эта команда запускает скрипт php (Linux) или php.bat (Windows), расположенный в каталоге PHPLint, который, в свою
очередь, запускает интерпретатор PHP CLI, который, в свою очередь, загружает и выполняет нашу программу, наконец,
отображая то, что мы ожидаем увидеть.

Чтобы проверить исходный код с помощью PHPLint, введите следующую команду:

```shell
(Linux) ./phpl hello.php

(Windows) phpl hello.php
```

Эта команда запускает скрипт phpl (Linux) или phpl.bat под тем же каталогом PHPLint, который, в свою очередь, запускает
программу PHPLint, и, наконец, программа PHPLint анализирует наш исходный текст построчно, символ за символом, отображая
следующий отчет:

```shell
BEGIN parsing of hello.php
1:      <?php
2:      echo "Hello, world!\n";
END parsing of hello.php
Overall test results: 0 errors, 0 warnings.
```

Таким образом, проверка исходного кода прошла с нулевыми ошибками и нулевыми предупреждающими сообщениями. Ошибки - это
проблемы, которые вы должны исправить. Предупреждения - это проблемы, которые PHPLint не может решить, являются ли они
реальными ошибками, но которые вы все равно должны исправить.